
# documentation à relire
* https://github.com/digitalbazaar/jsonld-signatures

* https://github.com/digitalbazaar/vc

* https://medium.com/coinmonks/bbs-json-ld-and-interoperability-of-verifiable-credentials-8bd26b4d3261
* https://labs.hypersign.id/posts/intro-linked-data-signature/


# notes discussions avec CTO Gaia-x

* compliance gaia-x : 
  * en shacl
* groupe : "Services caractérisques"
  * il fait du unit testing sur certains

* https://linkml.io/


* pour la génération de documentation: 

* pour le shacl : 
  * https://shacl-play.sparna.fr/play/validate;jsessionid=426CF91F44A73F066D24FABFFD8F7798
  * https://shacl.org/playground/
